---
- GuiCommand:/de
   Name:TechDraw Dimension Vertical Extent
   Name/de:TechDraw MaßVertikaleAusdehnung
   MenuLocation:TechDraw → Bemaßung → Maß für die vertikale Ausdehnung einfügen
   Workbenches:[TechDraw](TechDraw_Workbench/de.md)
   Version:0.19
   SeeAlso:[TechDraw Längenmaß](TechDraw_LengthDimension/de.md), [TechDraw MaßHorizontaleAusdehnung](TechDraw_HorizontalExtentDimension/de.md)
---

# TechDraw VerticalExtentDimension/de



## Beschreibung

Das Werkzeug MaßVertikaleAusdehnung fügt einer Ansicht ein lineares Maß hinzu. Das Maß erstreckt sich vom tiefsten Punkt der ausgewählten Objekte bis zum höchsten Punkt. An beiden Stellen wird ein Hilfspunkt gesetzt.

<img alt="" src=images/TechDraw_Dimension_Horizontal_Extent_example.png  style="width:400px;">


<div class="mw-translate-fuzzy">



*Vertikale Ausdehnung Bemaßung von BSpline Fläche*


</div>



## Anwendung

1.  Eine Ansicht oder mehrere Kanten in einer Ansicht auswählen.
2.  Schaltfläche **<img src="images/TechDraw_VerticalExtentDimension.svg" width=16px> [Maß für die vertikale Ausdehnung einfügen](TechDraw_VerticalExtentDimension/de.md)** drücken.
3.  Der Ansicht wird ein Maß hinzugefügt. Das Maß kann an die gewünschte Position gezogen werden.



## Begrenzungen

Dimension-Objekte (Maße) sind anfällig für das \"[Topological-Naming-Problem](topological_naming_problem/de.md)\" (Problem der topologischen Benennung). Siehe [TechDraw Längenmaß](TechDraw_LengthDimension/de.md) für weitere Informationen.



## Eigenschaften

Siehe [TechDraw Längenmaß](TechDraw_LengthDimension/de.md). Ausnahmen sind weiter unten angegeben.



### Daten

-    {{PropertyData/de|MeasureType}}: `True` - basierend auf 3D Geometrie oder \"Projiziert\" - basierend auf der Zeichnung. Normalerweise nicht direkt vom Endanwender beeinflusst. Noch nicht implementiert für Bemaßung Vertikale Ausdehnung.



## Skripten

Siehe auch: [Autogenerierte API Dokumentation](https://freecad.github.io/SourceDoc/) und [FreeCAD Grundlagen Skripten](FreeCAD_Scripting_Basics/de.md).

Das Werkzeug MaßVertikaleAusdehnung kann in [Makros](Macros/de.md) und von der [Python](Python/de.md)-Konsole aus mit den folgenden Funktionen verwendet werden:


```python
selection = [(view1, 'Edge1'), (view1, 'Edge2')]  #or [] for all
hExtentDim = TechDraw.Dimension.makeExtentDim(selection, VERTICAL)
rc = page.addView(hExtentDim)
```





{{TechDraw Tools navi

}}



---
![](images/Right_arrow.png) [documentation index](../README.md) > [TechDraw](TechDraw_Workbench.md) > TechDraw VerticalExtentDimension/de
